\subsection{mapper params online async}
這個參數檔用於配置 SLAM Toolbox 節點的行為，其中包含了各種參數，用於控制地圖建立和更新過程、掃描匹配、迴圈關閉等功能。主要功能包括：

\begin{enumerate}
    \item 配置 Ceres Solver 的參數，用於最小二乘問題的優化。
    \item 指定里程計座標幀、地圖座標幀、底盤座標幀和 LiDAR 掃描話題等 ROS 參數。
    \item 控制 SLAM 模式，可以是地圖建立（mapping）或定位（localization）。
    \item 設置調試日誌記錄、發布 TF 轉換頻率等調試和時間相關的參數。
    \item 配置堆棧大小、是否使用掃描匹配和掃描重心、迴圈關閉等一般參數。
    \item 設置相關性搜索空間和迴圈搜索空間的維度、分辨率和模糊偏差等相關性和迴圈關閉參數。
    \item 設置掃描匹配的距離和角度方差懲罰、搜索角度偏移等掃描匹配參數。
    \item 這些參數可以根據不同的應用需求進行調整，從而達到最佳的 SLAM 效果。透過調整這些參數，可以使 SLAM 系統在不同的環境和應用場景下表現更好。
\end{enumerate}
\subsubsection{Plugin 參數}
\begin{enumerate}
    \item solver\_plugin: solver\_plugins::CeresSolver
    \\使用的優化器插件。這裡使用了 CeresSolver。
    \item ceres\_linear\_solver: SPARSE\_NORMAL\_CHOLESKY
    \\CeresSolver 使用的線性求解器類型。這裡使用的是 SPARSE\_NORMAL\_CHOLESKY。
    \item ceres\_preconditioner: SCHUR\_JACOBI
    \\CeresSolver 使用的預條件器類型。這裡使用的是 SCHUR\_JACOBI。
    \item ceres\_trust\_strategy: LEVENBERG\_MARQUARDT
    \\CeresSolver 使用的信任區域策略。這裡使用的是 LEVENBERG\_MARQUARDT。
    \item ceres\_dogleg\_type: TRADITIONAL\_DOGLEG
    \\CeresSolver 使用的 Dogleg 型別。這裡使用的是 TRADITIONAL\_DOGLEG。
    \item ceres\_loss\_function: None
    \\CeresSolver 使用的損失函數。這裡表示不使用損失函數。
\end{enumerate}
\subsubsection{ROS 參數}
\begin{enumerate}
    \item odom\_frame: odom
    \\使用的里程計座標幀。
    \item map\_frame: map
    \\使用的地圖座標幀。
    \item base\_frame: base\_footprint
    \\使用的底盤座標幀。
    \item scan\_topic: /scan
    \\使用的 LiDAR 掃描話題。
    \item use\_map\_saver: true
    \\是否使用地圖保存器。
    \item mode: mapping
    \\SLAM 模式，可以是 mapping（地圖建立）或 localization（定位）。
\end{enumerate}
\subsubsection{Debugging參數}
\begin{enumerate}
    \item debug\_logging: false
    \\是否啟用調試日誌記錄。
\end{enumerate}
\subsubsection{Timing 參數}
\begin{enumerate}
    \item throttle\_scans: 1
    \\掃描節流器，控制掃描的頻率。
    \item transform\_publish\_period: 0.02
    \\發布 odometry 轉換到 TF 的頻率。
    \item map\_update\_interval: 5.0
    \\地圖更新的間隔時間。
    \item resolution: 0.05
    \\地圖的解析度。
    \item max\_laser\_range: 20.0
    \\最大雷射範圍。
    \item minimum\_time\_interval: 0.5
    \\最小更新間隔時間。
    \item transform\_timeout: 0.2
    \\轉換超時時間。
    \item tf\_buffer\_duration: 30.0
    \\TF 緩衝區持續時間。
\end{enumerate}
\subsubsection{General 參數}
\begin{enumerate}
    \item stack\_size\_to\_use: 40000000
    \\使用的堆棧大小。
    \item enable\_interactive\_mode: true
    \\啟用交互模式。
    \item use\_scan\_matching: true
    \\是否使用掃描匹配。
    \item use\_scan\_barycenter: true
    \\是否使用掃描重心。
    \item minimum\_travel\_distance: 0.5
    \\最小行進距離。
    \item minimum\_travel\_heading: 0.5
    \\最小行進方向。
    \item scan\_buffer\_size: 10
    \\掃描緩衝區大小。
    \item scan\_buffer\_maximum\_scan\_distance: 10.0
    \\掃描緩衝區的最大掃描距離。
    \item link\_match\_minimum\_response\_fine: 0.1
    \\鏈接匹配的最小細節響應。
    \item link\_scan\_maximum\_distance: 1.5
    \\鏈接掃描的最大距離。
    \item loop\_search\_maximum\_distance: 3.0
    \\迴圈搜索的最大距離。
    \item do\_loop\_closing: true
    \\是否執行迴圈關閉。
    \item loop\_match\_minimum\_chain\_size: 10
    \\迴圈匹配的最小鏈大小。
    \item loop\_match\_maximum\_variance\_coarse: 3.0
    \\迴圈匹配的最大變異度（粗匹配）。
    \item loop\_match\_minimum\_response\_coarse: 0.35
    \\迴圈匹配的最小響應（粗匹配）。
    \item loop\_match\_minimum\_response\_fine: 0.45
    \\迴圈匹配的最小響應（細匹配）。
\end{enumerate}
\subsubsection{ Correlation 參數}
\begin{enumerate}
    \item correlation\_search\_space\_dimension: 0.5
    \\相關性搜索空間的維度。
    \item correlation\_search\_space\_resolution: 0.01
    \\相關性搜索空間的分辨率。
    \item correlation\_search\_space\_smear\_deviation: 0.1
    \\相關性搜索空間的模糊偏差。
\end{enumerate}
\subsubsection{ Loop Closure參數}
\begin{enumerate}
    \item loop\_search\_space\_dimension: 8.0
    \\迴圈搜索空間的維度。
    \item loop\_search\_space\_resolution: 0.05
    \\迴圈搜索空間的分辨率。
    \item loop\_search\_space\_smear\_deviation: 0.03
    \\迴圈搜索空間的模糊偏差。
\end{enumerate}
\subsubsection{ Scan Matcher參數}
\begin{enumerate}
    \item distance\_variance\_penalty: 0.5
    \\距離方差懲罰。
    \item angle\_variance\_penalty: 1.0
    \\角度方差懲罰。
    \item fine\_search\_angle\_offset: 0.00349
    \\細搜索角度偏移。
    \item coarse\_search\_angle\_offset: 0.349
    \\粗搜索角度偏移。
    \item coarse\_angle\_resolution: 0.0349
    \\粗角度解析度。
    \item minimum\_angle\_penalty: 0.9
    \\最小角度懲罰。
    \item minimum\_distance\_penalty: 0.5
    \\最小距離懲罰。
    \item use\_response\_expansion: true
    \\是否使用響應擴展。
\end{enumerate}
